\documentclass[12pt,oneside]{article}
\input{MathInfB_2018_config}
\newcommand*{\uebungNumber}{5}
\newcommand*{\uebungDueDate}{28.06.2018}
\input{uebung}
\input{notation}
\begin{document}
\selectlanguage{ngerman}
\uebungMakeHeader
\bigskip

\input{text-tests-01}

\medskip

\begin{uebungAufgabe}
  Es seien $n \in \NN$, und wir betrachten $\CC^n$ als Vektorraum über $\CC$.
  Es sei $U \subseteq \CC^n$ so, dass $\card{U} = n+1$.
  Dann gilt:
  \begin{description*}
  \item[\Square] $U$ ist linear abhängig.
  \item[\Square] $U$ ist eine Erzeugendenmenge von $\CC^n$.
  \item[\Square] $\spann(U) = \CC^n$
  \item[\Square] $U$ ist linear unabhängig.
  \end{description*}
\end{uebungAufgabe}

\begin{uebungAufgabe}
  Es sei $x \in \seqset{\CC}$ so, dass $\sqrt[n]{\abs{x_n}} \leq 1$ für alle $n \in \NN$.
  Dann gilt:
  \begin{description*}
  \item[\Square] $\series{x}$ konvergiert.
  \item[\Square] $\series{x}$ konvergiert, aber nur, wenn sogar $\sqrt[n]{\abs{x_n}} < 1$ für alle $n \in \NN$ gilt.
  \item[\Square] $\series{x}$ divergiert.
  \item[\Square] Keine der oben aufgeführten Optionen trifft zu.
  \end{description*}
\end{uebungAufgabe}

\begin{uebungAufgabe}
  Es sei $\Om \subseteq \RR$ und $\xi \in \Om$ ein Häufungspunkt von $\Om$.
  Es sei $f \in \fnset{\Om}{\RR}$ differenzierbar in $\xi$.
  Dann gilt:
  \begin{description*}
  \item[\Square] Es ist $f$ stetig in $\xi$, aber nur, wenn $\xi$ sogar ein beidseitiger Häufungspunkt von $\Om$ ist.
  \item[\Square] Es ist $f$ stetig in $\xi$.
  \item[\Square] Es ist $f$ unstetig in $\xi$.
  \item[\Square] Keine der oben aufgeführten Optionen trifft zu.
  \end{description*}
\end{uebungAufgabe}

\begin{uebungAufgabe}
  Es sei $\Om \subseteq \RR$ und $\xi \in \Om$ ein Häufungspunkt von $\Om$.
  Es sei $f \in \fnset{\Om}{\RR}$.
  Welche der folgenden Aussagen impliziert, dass $\flim{x}{\xi} f(x) \not \in \RR$?
  \begin{description*}
  \item[\Square] Es gibt $x,y \in \seqset{\Om\setminus\set{\xi}}$ so, dass $x \neq y$ aber $\lim(x) = \lim(y) = \xi$.
  \item[\Square] Es gibt $x \in \seqset{\Om\setminus\set{\xi}}$ so, dass $f \circ x$ nicht konvergiert.
  \item[\Square] Es gibt $x, y \in \seqset{\Om\setminus\set{\xi}}$ so, dass $\lim(x) = \lim(y) = \xi$
    und $\lim(f \circ x) \neq \lim(f \circ y)$.
  \item[\Square] Für alle $x \in \seqset{\Om\setminus\set{\xi}}$ mit $\lim(x) = \xi$ konvergiert $f \circ x$.
  \end{description*}
\end{uebungAufgabe}

\end{document}
